\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[applemac]{inputenc}
\usepackage[italian]{babel}

\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}

Lista puntata con gli elementi personalizzati singolarmente:

\begin{itemize}
	\item[-]			Primo elemento
	\item[$\circ$]	Secondo elemento
	\item[$\bullet$]	Terzo elemento
	\item[$\gg$]		Ultimo elemento
\end{itemize}


In questa lista, invece, gli elementi sono stati personalizzati globalmente:

\renewcommand{\labelitemi}{$\ast$}
\begin{itemize}
	\item Primo elemento di un'altra lista
	\item Secondo elemento di un'altra lista
	\item Terzo elemento di un'altra lista
\end{itemize}

\end{document}
